曲到圓 馬雲再爆金句：阿里裁員是為支那輸送人才

阿里巴巴創辦人馬雲今（7）日在馬雲鄉村教育發展年會系列活動「重回課堂」上，首次回應網傳阿里裁員的傳言。馬雲在「馬雲鄉村教師頒獎典禮班會環節發表演講回應阿里裁員爭議：「這兩天跟我講的最多的事情是，說別人裁員都是直接裁，阿里巴巴裁員是每年向中國輸送1000個人。阿里的員工能夠熬上三年是非常難的，熬到10年在阿里是寶貝。我們為什麼要把他們送出去？因為我們覺得這批人經過阿里的嚴格訓練，對數字經濟、對
執行力、對管理、對文化的理解，超越了很多其它的公司，他們就應該到其他地方。」

馬雲表示，這批人就應該到政府部門、到大學、到其他地方，他們不太在乎、已經不是太關注自己的生存了。

馬雲曾表示，30年以後，希望每年向社會推薦輸出至少1,000名10年以上的阿里人，他們應該參與社會的建設。近日有網友重新翻出這句話，並認為這是馬雲換一種說法形容裁員。

馬雲今天還提及，富是思想的富裕，貴是品質的高貴，「我愛富貴，但我不一定愛錢！」。他強調，教育不應該簡單地將讓知識等同於財富，而是要讓孩子有獨特的思考能力，有獨立的判斷能力，讓孩子擁有想像力、創新力才是真正的力量。

中國人真係好迷馬雲， 當佢神咁拜

二流公司嘅員工=毒瘤

區區阿里想滲透共產黨

間公司比人充公左

講埋d悔氣說話